蔡若蓮：將低能細路融入主流學校是教育政策。

她認為，融合教育政策是達至願景的重要途徑，要協助有特殊教育需要的學生融入主流學校，與同齡的孩子一起接受教育，並因應他們的不同需要，提供適切的輔導及支援。

她表示，早前到訪屯門區一所開設25班的小學，全校六個年級，共收錄了50名有特殊學習需要、40多名學業稍遜的同學，當中包括讀寫障礙、智力障礙、自閉症，以及注意力不足/過度活躍症等

請問，咁樣除左將有問題既學生打散滲落主流學校，可以隱藏到特殊學生既問題、隱藏特殊學校既需求、政府慳到畢直……

對真正教育有好處咩？

冇

仲要比人恰

香港呢個咁既教育環境
正常兒童都比人欺凌到仆街
仲擺d低能既入去
蔡若蓮佢依家係咪自己死仔 要其他人陪佢無仔送終

覺得而家既歧視都係融合教育所導致
因為啲學校唔會向學生解釋目的 同埋教學生點同佢地相處

點解唔將國際學校融入會考/DSE

咁搞到d特別細路俾人蝦

都講得出係有特殊教育需要
將佢地打散放去普通學校點滿足果班人既特殊需要呢

心腸歹毒呀佢

日日蝦智障仔

你覺得佢心腸歹毒
但係對於弱能人士家長而言
佢地覺得係福音

BTW 我覺得閣下心腸歹毒D

中學有條肥仔有心臟病，糖尿，上堂訓覺要隔離條友定時拍醒廢事佢睡眠窒息死左，都唔知為乜

特殊教學需要唔係弱智
定義上資優都係特殊學習需要

根本就係家長怕標籤
先俾政府同教畜用「融合教育」呢啲懶正面嘅 terms 蒙混過關
有唔同需要嘅細路，分開佢哋因材施教，點都好過撈埋一齊啦

對家長嚟講係福音
但又係唔係真係幫到小朋友？
相對於「正常」小朋友，呢班有需要嘅小朋友更加需要學習點同人相處、自理能力等呢啲基本嘢呀

的確 其實融合教育
對"正常"果班學童係好唔公平
本身"正常"果班學童 學習能力已經有高低
再加上因為要遷就"弱能"學童
會令到學習進度受影響

當然 有D"弱能"學童 可能係某方面有問題
但有極高學習能力 甚至係天才黎添
但呢類學生 又會有幾多

又一項假仁假義工程

你個仔係弱智就弱智

強迫佢讀主流學校

老師學校家長三方都辛苦

係有好多
For example, 讀寫障礙嘅小朋友通常都對聲音 及/或 圖像極敏感
只需要有專為佢哋嘅教學模式，佢哋絕對唔會俾人差，甚至更好
但係香港係只有一套以讀寫為主嘅教育同評核標準
對呢啲小朋友係極唔公平

垃圾家長，自欺欺人

世界上根本就無公平
追求一方面公平 對另一方面何嘗唔係不公平

其實你所講教學模式 去弱能學校都有架
但係你問100個弱能學童家長
我諗9成以上 都會揀去 "正常"學校 受傳統教學模式
而唔係選擇適合既教學模式

BTW 其實就算正常學童 都有唔同學習需求
所以傳統教學模式 唔單單止係對弱能學童不公平
但係 呢個就係不公平情況下 最公平既評審方式

又係呢張圖出現嘅時候

從事教育嘅其中一個目的唔係令小朋友學習後成為對社會有貢獻嘅人咩？

而家擺明個社會投資策略有問題啦
唔係諗辦法去 fine tune 個 portfolio, 反而係話咁嘅制度係應該保留？

好多家長都介意自己仔女讀特殊學校, 但其實咁融合法唔會係好事.

咁不如Dse 搵埋postgrade level 去考

我就咁睇
要個制度去滿足所有人需求
係不切實際
反而應該去諗 提供其他制度外既選擇

一定唔work架

到班弱能兒童跟唔上進度，佢地既家長就會嘈你，話你點解唔就下佢地個仔

D家長一方面怕標籤，但一方面又要人地老師就你個小朋友。搞唔掂架。

個責任係喺政府度
政府唔撚做嘢
你同啲官一樣建議揾「制度外嘅選擇」？
不如直頭解散個教育局，將教育全盤私營化算啦

唔係責唔責任
而係現實問題
無一個制度 係可以滿足所有人需求
夾硬要個制度迎合所有人 只會令到制度不倫不類
教育私營化? 近期有無睇新聞

所以分分鐘就係因為佢的理想教育理念
搞到佢個仔出左事

其實特殊學校已經係"制度外嘅選擇"喇喎.

正常啦
將佢哋擺埋晒入主流學校然之後再比幾皮野學校搞掂
成本低好多

做返你張圖 你仲要加埋兩隻智障嘅馬騮 三條過度活躍嘅金魚一齊爬 咪仲衰多兩錢

係 但有需要學童既家長 好多都係傾向選擇"傳統"學校
我之前都講左 佢地需要既 唔係適合 而係考慮現實情況所作出選擇

有部分弱能學童 其實只係比"一般"學童鈍少少
但係如果佢讀弱能學校 咁就一世
讀"傳統"學校 那怕係包尾畢業
出黎社會做野 好多時 都只係睇張畢業證書
至少 佢地畢業出黎搵工 相對係會容易左
算係可以同人競爭下

呢種融入教育，害人不淺

咁可能要睇下家長點解拒抗特殊教育, 而唔係就咁整套制度俾教育局去處理依班特殊需要學生就得, 學你話齋會唔會特殊學校出嚟影響到就業, 又或者有其他標籤化效益, 都好值得諗.

其實係咪比人當主要欺凌對象從而減少其他正常細路數量
未來新聞寫弱智學童慘被欺負 教育局:個別例子

三大
非三大
野雞大學

作為僱主 會選擇邊一個求職者呢
如果咁講 教局應該考慮三大外 其他大學摺左佢

特殊教育 係適合特殊學童需要
但唔代表佢地係接受"傳統"學童一樣既培訓

好撚心啲高官啲仔女轉翻黎香港讀先好搞教育改革

我當然唔係話特殊教育唔需要存在啦, 我直頭係反對融合教育添. 我想講嘅係, 如果剩係改善特殊教育而唔搞埋其他配套, 咁係治標唔治本, 因為而家部分問題係來自end user, 即係有需要學童嘅家長.

融合教育好多野太理想化
事實係無樣做得到
搞衰晒好多學校文化
成個教育界都 R 晒頭

融合教育搞得唔掂，唔係因為教育局或者班學童問題，而係班教畜唔想煩所以冷待佢地
如果班同學真係咁差嘅話，根本唔會讀到上去
就算有家長夾硬要個能力唔夠嘅仔讀主流學校，過多一兩年都會認輸
反而係啲所謂「自閉症」、「過度活躍」嘅小朋友就最慘
佢地細個少講野或者好動少少就畀人貼標籤，老師當晒佢地100%問題兒童
佢地無緣無故畀人蝦就打死唔信佢地講，覺得佢地有問題

我自己有個表弟就係咁，細個果時智力高過正常人，社交溝通冇問題，仲好講得笑添，但唔知點解畀醫生診斷咗有自閉症，搞到佢係小學畀教畜針對，無端端畀人鬧、掹呔

配套? 可以有乜野配套去幫助弱能學校畢業學員融合社會?
有我都想知喎

除非去到全民就業 工搵人
否則 弱能學校畢業出黎 99%既情況
都好難同"傳統"學校畢業出黎既學生競爭

下, 好簡單唧, 請過sen背景嘅就加免稅額, 或者政府投標加分囉.

有嘅
庇護工場等緊你
一個月拎得一兩千蚊
話知你IQ勁過愛因斯坦，講野勁過Steve Jobs

哦...咁即係政策傾斜去幫佢地就業啦
現實咁睇
成效可以有幾大
而且運作上 太多漏洞可鑽

教到佢地不能自立, 之後照顧佢地嘅成本都係政府埋單嘅.

下一代每日都俾呢班垃圾

連登都好多融合教育人士

錯...唔係佢地不能自立
資本主義社會 本質就係咁 汰弱留強 弱肉強食
出到社會 就係要同人爭
由你搵工要send cv開始 已經要同人爭
適合 唔代表你可以擁有同等認同

根據你個理念
非三大學生 搵唔到好工 都應該要政府埋單啦
再推上去 非海歸學生 搵唔到好工 都應該要政府埋單啦

其實香港教育認真太過矯枉過正
想特殊學生由細開始被普通人平等尊重咁對待佢地
但又無做好全盤計劃
人物資源全部味去到可以接納到佢地係日常課室既運作
以我為例，中一果陣同過三個特殊學生同班
2個過度活躍一個唔知
佢地都有曬證明文件
學校當時無專係處理佢地既部門
導致佢地就只係由當時既老師去處理
有某d堂因為要處理佢地，搞到我地班成年都上唔到堂，最後個老師都做佐一年就quit佐
其實依家都無點變過
我有朋友做緊助教
佢地話特殊學生無特別關注，老師亦都分唔到過度活躍定係只係曳，一味鬧鬧鬧罰罰罰
其實係對佢地定係老師定係普通學生都係輸方
我唔係反對特殊學生融入
但係政府無一個好全面既計劃出到來之前
所做既所有野都只想會成反效果

而家到底依班sen係搵唔到好工定直情搵唔到工先.

資本主義社會係汰弱留強, 但政府其中一個功能就係扶助弱勢. 如果話汰弱留強就唔使做任何嘢, 咁政府可以摺埋架喇喎.

扶助弱勢 係有
社企咪係囉
唔好講到政府真係乜都無做 由佢地自生自滅

再者 而家係家長想要佢地既"有需要"子女 可以進入"主流"學校

現實角度 僱主請邊個 係企業同僱主選擇
政府可提供誘因 但都要考慮現實情況
弱能學童 本身就係學習方面要特別照顧
有幾多僱主 企業願意咁做

連傷殘人士就業 都有問題
將個焦點放去弱能學童身上 真係有意思嗎

inclusion / integration就係要放有sen學生同正常學生一齊上堂
佢(inclusion) 嘅理念就係要
1. 唔歧視任何人
2. benefit all students
每個普通人學習都有唔同需要
你幫佢地(sen)用唔同方法去學
普通學生都會得益啦

舉個例 有人(普通人)用言語去學會學得好啲 (Universal design for learning自己google)
你幫佢用言語學 做功課 都會benefit到sen學生
提供唔同方法去幫助每個人又有咩大問題？

歐美地方就有法例保障sen學生
係呢到個個就帶頭歧視人
sen係香港賤過地底泥真係
思想仲可以停留係blame the victim嘅年代

仲有 香港政府係有俾funding學校去支援呢班sen學生
成日話政府好多嘢都落後
係啊 政府已經落後好多
但見到上面大部分連登仔思想仲落後
自私到爆 會唔會識將心比己？

再者 你認為放佢地係特殊學校真係幫到佢地
佢地永遠都與世隔絕咁 會唔會識得同人相處？
到最後咪又係要靠政府
點解唔可以放佢地係主流學校由細學習點同人相處 for later success?

叫班教畜以身作則唔好有偏見先啦

自己都帶有歧視去睇特殊學生

班細既見到咪有樣學樣囉

agger
唔使照顧弱者嘅話 啲人攞乜嘢綜援啊

教極唔好 真係跟唔上咁又有乜撚用

好多根本唔係遲鈍
好似我之前講嘅讀寫障礙例子
只要喺佢哋嘅課程裏面唔好喺咁早嘅階段做咁多讀寫練習，而改為聲音圖像優先
佢哋喺大概中一左右已經同其他無分別
而喺中學，尤其喺理科，佢哋嘅能力好多時比一般學生仲要好
但係而家個「融合教育」，完全係無照顧呢班學生嘅需要
有啲學校仲要認為佢哋難教，放埋一二邊就算
呢樣先係扼殺我哋嘅下一代，扼殺社會發展，已經唔係物競天摘嘅問題

其實 SEN 小朋友絕大部分都唔係「弱能」
e.g. 唔少自閉症患者數理能力比一般人更強，有適當訓練嘅話，直頭對知識型產業發展有幫助

另外香港所謂嘅「特殊學校」根本只係「弱智學校」嘅 euphemism，唔係適合 SEN 小朋友學習嘅地方，唔好將香港嘅「特殊學校」同「特殊學習需要」混為一談

抵佢喪子

你正正講出個問題所在
唔同人有唔同需要
一個話圖像易入腦 一個話聲音易理解 一個話文字易記憶
所以我一直都話 要提供制度外既選擇
而唔係要現有制度盲目地遷就佢地

我地應該反思既地方
應該係"主流"學校 可唔可以選擇以某一種教學模式教學
家長可以按評估需要而選擇
而唔係一刀切 要所有學校都做

就好似好多本地家長 覺得國際學校學習環境
好過本地其他學校一樣
其實 教學模式 係咪都可以咁做

其實Sen ≠弱智
其實愛因斯坦都算係Sen

不嬲資源問題
你話程度輕微果啲SEN
例如聽力問題 視力問題
學校有資源的話 拎佢地入大班做融合教育問題不大

最仆街係果堆嚴重自閉/ADHD
自閉唔洗講 就算你搞融合教育
佢地本質就係自閉
你逼佢地要不停同人社交
根本就係偽善者 強姦個小朋友

ADHD仲慘
佢擺明有病 影響全世界上堂
融合到含家鏟全部人唔洗讀
根本就係大愛偽善者反智嘅行為

愛因斯坦果時有冇sen學校?

叫埋佢個仔上黎一齊融入陽間煙火
促進埋陰陽交流

收e d學生同南亞之類好似會有資助
學校r到錢就算
中間唔係蝦得太勁都唔會點理

我fd教小學
上年有個adhd插班 結果一年內個插班要全校高層輪流照顧佢 而讀緊個班有兩個本身最top既學生讀唔到書驚左佢要轉去同區學校
結果間學校多左一個大負累+冇左兩個精英

佢好似仲有個仔

安斯其實係迷文黨屌佢老母
好信唔信竟然信冰島臣打左翼係work
佢係中間位置嘅球員唔係邊路啊大佬
仲有，搵米拉打攻中/前鋒係乜嘢玩法，你將佢兩個換位未大家都打啱位囉，係要玩啲弱智小聰明

回錯
自

唔駛多, 淨係一班有一個adhd 都可以玩死老師, 玩死其他正常學生.

重要香港好多學校係升學主義.
你一班有條友成日搞搞震, 你話唔影嚮學習進度真係白痴先信.
就算果條友係正常呀. 純綷係搞屎棍都影嚮啦

融合教育呢樣野有左好耐......當年一聽已經覺得垃圾.
根本就係政府想方法去掟走d 有問題學生, 比筆錢主流學校就當解決左件事.
主流學校又有d 高層, 好大喜功, 因為唔撚洗佢地落場嘛. 貪果筆資助, 不斷收sen 學生.

當年教融合教育果條友, 連佢自已都唔信呢套.....

比人''融合"只會跳樓收場
佢地係咪以為香港仲有體罰 老師壓到場？

根本你比佢去"融合"。扮好似佢冇問題咁。咁其實佢係咪就會變成冇問題?

唔好話教學進度一定受影嚮, 對其他正常學生唔公平。
你呢d sen學生。會唔會都會受更多欺凌問題困擾?

即係等於...

明明果條友係要瞓ICU。你話, 喔, 不如融合啦, 掟佢去普通ward, 搬曬d儀器過去, 多d人同佢傾計開心d ???

概念原意本身係好，但實際操作太困難，而且忽略好多事實。
首先，特殊需要分好多種，整輕度弱能，例如智商90-100，我相信通過加強訓練，考核，如果通過要求，係可以去正常學校就讀。
但如果係其他比較嚴重，例如智商60-90, 好多時佢地連控制自己/自理能力都未必有，好難放佢地同「正常」學生一齊學習。
放寬一刀切政策，讓通過一個嚴謹評估/考核，而合乎資格既輕度弱能兒童去讀正常學校我覺得ok。

要做到社會平等
實質上無可能
重會影響埋主流學生

我覺得如果你係融合，就要班正常小朋友就弱能小朋友，減低課程難度。香港精英制教育，不停操練同吸收知識，又冇創意，點可以融合？
外國就話社會要包容弱勢，由學校做起。香港就係社會要淘汰弱勢，由學校做起

教育局副局長因材施教都唔識

佢嘅意思應該係話叫教育局提供除左升一啲研究型大學以外嘅出路啫，而家大部分特殊教育需求嘅細路仔要嘅都唔係讀到書，的確係啱嘅

以前都係 兩個嘈狂症打交
爆玻璃 飛枱 都係等閒事
試過無啦啦5樓飛人地個書包落樓
總之同佢地一班擔心受傷 多過聽唔到書

十歲以下殺人無罪，咁你明未？

政府想縮特殊學校開支嘛
夾鳩硬將SEN 塞入去正常學校
而家D 官小同低能學校冇分別
照又照顧唔到, 教又教唔到
佢地又唔會留班, 只會愈讀上去愈俾人恰
論體驗欺凌既校園生活既話, 呢一點又冇錯既

我女友唔係教書。但係嚮d院舍做。咁果個院舍講到明唔可以比d有暴力傾向的有問題人仕入去住。
但係結果因為資源不足。一樣有果d人入去住。因為果種人係有問題, 我唔知佢控制唔到自己定點。不斷咁搞到d職員工傷。
連我女友都比佢整親, 根本斷唔到尾。咁就一世......

我想講。呢d學生.....
唔單止可能威脅到其他學童安全, 分分鐘教職員都奶野。
當佢地發緊癲果陣, 你作為教職員去唔去阻止佢地好?

當然, 去到出左事拿。
老細一定同你講, 你應該確保左自己安全先去阻止佢, 所以係你自己抵死。
我見過我另一個朋友老婆exactly同樣經歷, exactly同一句野出自唔同老細的口中......唔知香港的社褔界可能風氣都係咁上下。
但係希望唔到搞搞下, 連教育界都玩到咁。

根本成壇野只係政府將個波掟曬比前線普通學校。
利誘d校長收呢d學生。
有d校長實okay架。唔駛佢落場教嘛, 落場學習果個又唔係佢嘛。成績差左咪係咁卒你d老師囉。係咁卒佢地去再培訓之嘛...

咁同樣地都有好多自閉症學生考到六科5*上三大
校內又入埋奧數奧物打世界賽啦
又唔可以一撚鳩打一船人嘅

佢地唔會讀到咩好書，又易俾人欺凌，又搞到老師啲精力耐性要放曬喺佢地度，阻慢正常學生既進度，除左啲家長唔洗無面子，怕人標籤佢個仔之外，仲有咩好處...

有班低能仔比人恰
正常人就唔會比人恰 可以有個愉快童

你個小朋友係SEN
你會唔會俾佢地讀特殊學校？
怪就怪，香港呢個社會，一切都睇成績行先

band one 學校，基本上唔會接收到特別大問題既SEN
band two 學校，會收，但程度都唔會話有好嚴重
band three 學校，本身學生都唔會係學業上能力好強，動機又冇乜，多d SEN 又如何，都唔會影響到d 咩，仲有個藉口俾佢地瀨下

唔講話學唔學到野，呢班人入到去一定俾人恰到仆街，弱智又唔識開聲講/自殺， 日日無間地獄

錯喇
大部分 SEN 小朋友，只要喺小學至初中時期用適合佢哋嘅方法教育佢哋，到十幾歲已經同其他人無分別

而家所謂嘅「融合教育」，完全做唔到因材施教
香港嘅「特殊教育」係專俾弱能兒童嘅，完全照顧唔到有 SEN 嘅學生

其實有好多 Asperger's 嘅小朋友喺數學同圖像表達比一般小朋友更出色，非常勝任例如 programming 等嘅學科同工作

有啲自閉症 (非弱智) 喺藝術上嘅發展亦都非一般人能及

無好嘅 SEN 教育，唔單止扼殺緊小朋友嘅將來、甚至扼殺緊成個社會嘅未來發展

唔可以咁 generalized
真係有 band one (仲要唔係一兩間) 會為 SEN 學生特別栽培
當然某程度上都係為咗令學校出多幾個狀元啦

問題係。你十個SEN都唔知有冇半個天才....
你其餘果9.5個可能係咁上堂玩野影嚮學習.....
咁正常學生同教職員的褔址又嚮邊呢?

有。校長有錢收。

因為能力高嘅ASD喺數理方面係好撚勁
勁嘅ADHD轉數仲要好撚快，係寫嘢組織弱，但講嘢好撚勁

大撚把讀寫障礙入到u啦，樓上啲留言井底到